蘋論︰不等不靠北青天 全靠我們自己 - 李平

蘋論︰不等不靠北青天 全靠我們自己 - 李平

大埔連儂隧道周五凌晨遭破壞，市民和平表達訴求的權利受到暴力侵犯。警方接報到場巡查，只帶走一名女子返警署協查，但其內地身份及那些講普通話人士是中國大媽大叔亂港的一個象徵，顯示西環吹雞動員中國大媽大叔同香港幫會人士狙擊反送中運動的消息或非空穴來風。諷刺的是，親共媒體還不時散佈中共正檢討香港民意未上達問題、北戴河會議將研究救港方案的消息，無非是要欺騙港人再信一次北京有包青天，坐等北青天為港人作主而放棄持續抗爭。

緩兵之計 麻痹港人

200萬港人在6.16大遊行提出五大訴求已經一個多月，林鄭政府仍置若罔聞，連「撤回」二字都不敢正式宣之於口，盡顯其傀儡本色，也令港人和國際社會更加關注中共治港的原則和策略。中共迄今明確釋出的訊號有兩個：一是在香港層面，支持林鄭月娥繼續主政，未讓林鄭班子成員引咎辭職；二是在中央層面，批評有關機構未掌握香港民意，正研究應變措施和治港政策的修訂。

表面上，兩個層面都在諮詢民意，實際上，中共港共何曾把香港民意放在眼裏？與其說是要維護香港穩定，不如說是要以拖待變；與其說是要改良香港管治，不如說是相關機構，包括中聯辦、港澳辦、黨政軍的情報系統等，都要為激發民變尋找卸膊的理由。否則，200萬人的五大訴求怎會如泥牛入海，未曾引致林鄭管治班子、中共管治機構的人事變動？

中共港共政權的邪惡和中共權貴的利益爭鬥，決定了他們為維護偉光正和幕後的利益再分配，不排除重尋香港代言人，也不會坐等香港抗爭者如往年般熱情消退，因此一邊放風稱習近平對香港大遊行有不流血指示，稱北戴河會議將研究香港問題，以緩兵之計麻痹港人，讓港人對北京的包青天，或者說習青天有期望；另一邊頻出陰招打壓抗爭運動，引爆一次又一次流血衝突。

五大訴求 不容賴賬

中共港共近期的文攻武嚇頗多自相矛盾。其一，眾目睽睽之下圍堵、拘捕示威者，激發警民暴力衝突，又極力推動反暴力文宣，企圖讓自己站在反暴力的道德高地上。其二，指使他們吹捧為愛國愛港的政團、黑社會、同鄉會成員，舉辦反暴力集會，又以暴力破壞和平的連儂牆。中共可以宣揚黑社會也有愛國的，當然也可以動員這股愛國力量狙擊反送中。其三，親共政團、政客一再公開向警方施壓，要求取消向示威團體發出不反對通知書，警方竟然把7.21遊行終點縮至灣仔，不准示威者到金鐘、中環，如此侵犯市民遊行集會權利，是要紓緩官民、警民衝突，還是在官逼民反？

事實再次說明，中共靠得住，豬乸會上樹。中共如果以為擺出中央英明、林鄭疏忽的姿態，就可以繼續自欺欺人地宣傳香港一國兩制不走樣、不變形，那就請繼續陶醉吧，香港人已經不再在乎、不再受騙。但是，200萬人的五大訴求，不容中共、港共賴賬。中共、港共只有落實五大訴求，才能向港人、向國際社會證明一國兩制還未壽終正寢。

事實再次說明，今日抗爭中的港人，不再會輕易地被分化而割席，中共港共無論文攻，還是武嚇，都休想港人屈服。中共黨歌《國際歌》中的這一段，正成為香港反送中運動的真實寫照：「從來就沒有甚麼救世主，也不靠神仙皇帝！要創造人類（香港）的幸福，全靠我們自己！我們要奪回勞動果實，讓思想衝破牢籠！快把那爐火燒得通紅，趁熱打鐵才能成功！」

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
世謬中心 (尊子)